外國人有冇孝呢個概念

即係要比家用盡孝等

比家用
盡孝
係兩回事

唔可以用外國比既
人地真係地大脈搏
好多時一大個就自動自覺離開左屋企住
係過時過節先會番屋企一齊食野

冇 外國得「愛」
係平等 冇高低之分 互相相愛

比家用更加係on9 不過外國退休福利比較完善
香港既強積金就係做緊咁既野 根本退休生活應該自己規劃自己負責 香港啲廢老仲學農業社會養兒防老

外國人重家庭觀念仲多個中國人，中國人係重家庭階級觀念

下 香港就算你搬咗出去 啲父母都要你比家用喎
仲要比到佢死果日 隨時50歲都仲要比家用

愚孝

你2老冇收入冇積蓄既
點都要俾錢佢地嫁啦
外唔外國都一樣

有，仲要幫手屌老母

外國有政府養 同埋外國父母會知道自己人生自己負責 佢地會安排好自己退休洗費 洗唔起唔會生

唔似華人社會 諗住冇錢都有仔女養 啲廢老又賭又剩都未驚過

你都可以唔養嫁
大把外國都係大個左憎父母然後由佢地死

要仔女養真係好離譜 呢啲父母最自私

愚孝都係由下以上，但由細到大你見所謂「孝」其實係鞏固階級制度。養兒係為防老～
但外國嗰一種嘅直接係相處關係～並非因名份所以硬性要你點點點～

預咗有人講filial piety
但都唔係西方原有嘅「孝」嘅概念
係西方文化接觸儒家思想之後翻譯過去的

有錯請指正

抵你無人回

外國人大概有終有一日仔女要獨立生活
所以多數培養仔女獨立生活技能
關係上比較似朋友
我以前做酒店見好多外國family去旅行
家庭關係好融洽同好開心
就算仔大同年老父母去玩都係比一般華人開心同寬容

係中國廢老先覺得西方人無孝咁on9

係。見西方人家庭關係確實比較好

無咩
十幾廿歲就自生自滅
利申: 人在外國